{"question":"Чем \"является\" свет?","answers":["Потоком частиц","Волной","Он может быть и волной и потоком частиц","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Лунное затмение – это когда:","answers":["На Луну падает тень от Земли","На Луну падает тень от Солнца","Солнце оказывается за Луной и мы видим ее в тени","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Почему в радуге нет белого цвета?","answers":["Потому что белый цвет – это отсутствие цвета","Потому что белый цвет состоит из всех семи цветов радуги, их соединение дает белый цвет","Потому что чисто белого цвета в природе нет","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Что нельзя описать математическими уравнениями?","answers":["Полет бабочки","Рябь на воде","Абсолютно все видимое в природе можно описать математическими уравнениями","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Вселенная:","answers":["Расширяется","Сужается","Находится в пределах тех размеров, которые она достигла после Большого взрыва","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Квантовая механика подходит для","answers":["Описания процессов в мире больших космических расстояний","Описания частиц и микромира","Для описания любых процессов","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"AB+CD = AD+CB – это химическая реакция:","answers":["Замещения","Ионного обмена","Это не химическая реакция, а запись логического высказывания","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Птицы произошли от:","answers":["Рептилий","Земноводных","Рыб","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Как соотносятся массы протона и электрона?","answers":["Протон такой же массы, как и электрон","Протон имеет большую массу, чем электрон","Протон имеет меньшую массу, чем электрон","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Грибы – это:","answers":["Растения","Отдельное царство в мире живого, сочетающие в себе некоторые признаки, как растений, так и животных","Микроорганизмы (лишайники)","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Благодаря каким изменениям в организме у человека возникают эмоции?","answers":["Работа синапсов мозговой коры","Впечатления, полученные мозгом извне","Выработка различных гормонов ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Как бы вы своими словами объяснили значение слова EBITDA?","answers":["Это такая военная организация и политическая партия на Ближнем Востоке. Ее участники хотят, чтобы в Ливане было исламское государство по образцу Ирана.","Представьте, что вы предприниматель. Вы проработали, например, год, и сумма заработка очень радует. Но вы еще не успели вычесть налоги, не выплатили проценты, не учли амортизацию и прочие детали. Большая начальная сумма и есть та самая EBITDA.","Слово вообще не имеет отношения ни к экономике, ни к политике - этой аббревиатурой называют вирус, вызывающий лихорадку, и если вы его подхватили, очень мала вероятность выжить. ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какой тайский фрукт (его еще называют \"король фруктов\") нужно успеть съесть не позднее чем через пять минут, после того как его очистят, поскольку он станет источать страшное зловоние? (По этой же причине его запрещено вывозить из страны)","answers":["Дуриан. ","Карамбола. ","Мангостин. ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Что такое царская водка?","answers":["Особая водка крепче 40 градусов, с мягким вкусом и необычным \"неспиртовым\" ароматом.","Жидкость, которую используют для изготовления заспиртованных препаратов - например, для школьного кабинета биологии или Кунсткамеры.","Смесь азотной и соляной кислот.","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Кофе сорта \"копи лювак\" (kopi luwak) производится путем пропускания зерен через пищеварительный тракт...","answers":["слона. ","куницы. ","свиньи. ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Простой вопрос. Какого цвета бортовые самописцы самолета - черные ящики?","answers":["Черного","Белого","Оранжевого","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Кто написал произведения \"Лес\", \"Доходное место\", \"Не от мира сего\", \"Таланты и поклонники\", \"Гроза\"?","answers":["Антон Павлович Чехов","Николай Васильевич Гоголь","Александр Николаевич Островский","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"\"Живой, подвижный, сравнительно легко переживающий неудачи и неприятности, энергичный, работоспособный, с быстрой и живой речью, богатой мимикой\" - это описание соответствует представителю типа темперамента...","answers":["Сангвиник.","Холерик. ","Флегматик ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какие фильмы снял Сергей Эйзенштейн?","answers":["\"Война и мир\", \"Борис Годунов\". ","\"Молодая гвардия\", \"Тихий Дон\". ","\"Броненосец «Потемкин»\", \"Александр Невский\".","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Российский город Анжеро-Судженск находится...","answers":["в Приморском крае. ","в Кемеровской области. ","в Республике Саха. ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"\"Могучая кучка\" - это...","answers":["Народническая организация, в которую входили Михаил Бакунин, Петр Кропоткин и другие революционеры. ","Творческая группа художников Николая Соколова, Порфирия Крылова и Михаила Куприянова, работавших методом коллективного творчества.","Содружество русских композиторов, в которое входили Модест Мусоргский, Николай Римский-Корсаков, Милий Балакирев и другие.","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"В какой части самолета у пассажиров условно выше вероятность остаться в живых в случае авиакатастрофы?","answers":["В середине. ","В хвосте. ","В передней части. ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Как зовут художника, который переехал из Европы на острова, к которому слава пришла только после смерти и биография которого легла в основу романа Сомерсета Моэма \"Луна и грош?\"","answers":["Винсент Ван-Гог. ","Поль Сезанн. ","Поль Гоген. ","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Кто такой Махатма Ганди?","answers":["Первый премьер-министр Индии, один из лидеров национально-освободительного движения, отец третьего премьер-министра Индии Индиры Ганди и дед седьмого премьера Раджива Ганди. ","Индийский политический деятель, один из руководителей и идеологов движения за независимость Индии от Великобритании, автор философии ненасилия. О нем снято 10 фильмов.","Премьер-министр Индии, при правлении которого были национализированы банки, развивалась тяжелая промышленность и произошла \"зеленая революция\" в сельском хозяйстве Индии. Премьер-министр был убит собственными телохранителями.","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Кем всерьез подумывал в свое время стать бывший СЕО и один из основателей компании Apple Стив Джобс?","answers":["Продавцом газировки. ","Буддистским монахом","Музыкантом","Ни один из вариантов не является верным"], "rightAnswer":"б"}
